<resources>
    <string name="mapbox_access_token">pk.eyJ1Ijoic2lnZWNvcnAiLCJhIjoiY2t4ZWp2bTk0MWdobzJxcGdkNHBvdzQwbCJ9.oGh-BPyI8QoqLfSXCPFF2g</string>

    <string name="app_name">DIDAKTIK APP Durango</string>
    <string name="talde_berria">Talde berria</string>
    <string name="jarraitu">Jarraitu</string>
    <string name="sartu_taldearen_izena">Sartu taldearen izena:</string>
    <string name="taldea">Taldea</string>
    <string name="hasi">HASI</string>
    <string name="giltzaren_bila">"GILTZAREN BILA!"</string>
    <string name="new_group_error">Sartu taldearen izena</string>
    <string name="aukeratu_zure_taldea">Aukeratu zure taldea:</string>

    <!--  Strings Zona 0  -->
    <string name="txtZona0_1_Titulo">BARRIA</string>
    <string name="txtZona0_1_Narrador_1">Leioako Txomin Aresti ikastetxeko LH 3.mailako ikasleak, urtero bezala, asteburuko txango bat egingo dute. Ostiralean goizeko 9etan maletak autobusean sartu zituzten eta autobusean sartu ziren Durangoko aterpetxe batera bidean. Bidaia oso lasaia izan zen, ikasle guztiak irrika handia zeukaten Aterpetxera ailegatzeko. Baina bat-batean Durangoko aterpetxera ailegatzean gutun bat ikusi zuten atean.</string>
    <string name="txtZona0_1_Txorimalo_1">Kaixo Txomin Arestiko ikastetxeko LH3 ko ikasleak. Aterpetxeko zuzendaria naiz, Txorimalo eroa, tradizioa denez, aterpetxera sartzeko DURANGO-ko hizkiak lortu beharko dituzue gure herriaren kultura, historia eta gizartea ezagutuz. Hemen, Durangon gustatzen zaigu jendea hemendik ateratzean gure herriko kultura-ondare garrantzitsuak ezagutzea. Baina zer demontre da Kultura Ondarea? Herri bakoitzean gertakizun historiko eta garrantzi kulturala dutenari deitzen zaio, gaur egunera arte mantendu eta gaur egungo belaunaldiei helarazi zaiena. Horregatik, gure aterpetxean asteburu zoragarri bat pasatzeko, Durangoko hainbat kultura ondare ezagutu beharko dituzue. Kultura-ondare bakoitzean, azalpen batzuk emango dizkizuete eta erronka bat ezarriko zaizue, DURANGO-ko kultura ondare ezberdinei dagozkien hizkiak lortzeko. Ni zuen atzetik egongo naiz eta erronkak lortzen badituzue hizkiak nik emango dizkizuet. Geroago, aterpetxera bueltatzen zaretenean, guztiok batera hizkiak postontzian sartuko ditugu eta hori izango da zuen “giltza”. Zorte on eta ordu batzuk barru hemen egongo gara guztiok (espero dut) ji ji.
       \nAtope Ekipo!</string>

    <!-- Strings Zona 1 -->
    <string name="txtZona1_1_Titulo">Santa Mariako Eliza</string>
    <string name="txtZona1_1_Txorimalo_1">Kaixo! Ongi etorri lehenengo geralekura! Durangoko Santa Maria Elizan gaude.</string>
    <string name="txtZona1_3_Txorimalo_1">Santa Maria XV. mendean eraiki zen, Euskal Herrian, Erdi Aroko alderdi gerrak gertatu zirenean, batez ere Gipuzkoa eta Bizkaian. Geroago berregituratu behar izan zen 1936an Gerra Zibilean gertatu ziren bonbardaketen ondorioz.</string>
    <string name="txtZona1_5_Txorimalo_1">Durangoko bihotzean dagoen Uribarriko Santa Maria basilika kanpandorre baten ondoan dago, oinezkoentzako kalez inguratuta dago, tenpluaren inguruan bueltaka ibiltzea atsegin eta erakargarri egiten dutenak.
    Harrigarriena, agian, bere zurezko arkupe bikaina da, bere neurriagatik, plaza bat baino gehiago dirudiena. Arku baxuak ere egin izan dira. Euskadiko handiena dela diote.
    Santa Maria Elizaren goiko aldean, Errege-Erregina Katolikoen irudiak ikusten dira. Bat-batean, aldare nagusi erromanistaren ikuspegiaren aurrean gelditu zen. Aldare horren erdiko horma-hobian, Juan de Anchieta eskultore ospetsuaren ikasle batek sinatutako Uribarriko Santa Maria Durangoko zaindariaren tailua zegoen.
    </string>
    <string name="txtZona1_6_Txorimalo_1">Ulertu duzue? BAI? Ba aterpetxean asteburu zoragarri bat pasatzeko lortu behar dituzuen letren artean lehenengo letra lortu nahi baduzue, hau da; D letra lortu nahi baduzue…
    \n5 TEST GALDERA ASMATU BEHAR DITUZUE JAJA!
    \nKapazak izango zarete seguro! Animo! Eman botoiari eta hasi!
    </string>
    <string name="txtZona1_8_Titulo">ZORIONAK!</string>
    <string name="txtZona1_8_Txorimalo_1">Hemen daukazu zure saria</string>
    <string name="txtZona1_8_LetraD">D _ _ _ _ _ _</string>


    <!--Test Zona 1    -->
    <string name="txtZona1_7_Titulo">Test Galderak</string>
    <string name="zona1_7_Pregunta1">Noiz egin zen Durangoko Santa Maria Eliza?</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_1a">XV. mendean</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_1b">XIV. mendean</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_1c">XVI. mendean</string>
    <string name="zona1_7_Pregunta2">Zergatik berregituratu zen Santa Mariako Eliza?</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_2a">Erdi Aroko Gerren ondorioz</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_2b">Gerra Zibilean gertatu ziren bonbardaketengatik</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_2c">Tren batek elizaren kontra talka egin zuelako</string>
    <string name="zona1_7_Pregunta3">Santa Mariako Eliza Euskadiko handiena da?</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_3a">Bai</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_3b">Ez</string>
    <string name="zona1_7_Pregunta4">Zer gertatu zen Santa Maria Elizan Gerra Zibilean?</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_4a">Bonbardaketak</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_4b">Tsunamia</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_4c">Terremotoa</string>
    <string name="zona1_7_Pregunta5">Zeren ondoan dago Santa Maria Eliza?</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_5a">Eliza baten ondoan</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_5b">Kanpandorre baten ondoan</string>
    <string name="zona1_7_Respuesta_5c">Antzoki baten ondoan</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>
    <string name="zona1_7_TxorimaloFallo">Uiiii... Benga, saiatu \nberriro lortuko duzula!</string>
</resources>